\documentclass{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{tgtermes}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes,arrows}


\title{TSEA83 - Kravspecifikation}
\author{ Grupp 51
  & Mattias Hammar \texttt{matha018}
  & Henrik Henriksson \texttt{henhe459}
  & Måns Gezelius \texttt{mange694}
}
\begin{document}
\maketitle
\clearpage

\section{Inledning}
Tron är ursprungligen ett arkadspel från 1982. Spelet går ut på att
två eller fler spelare styr var sin ``lightcycle'' som lämnar en vägg
efter sig. Om man krockar sin cykel med en vägg eller spelplanens kant
dör man en hemsk död. Vinnaren är sista spelaren i liv.

\section{Blockschema}

\tikzstyle{block} = [draw, fill=white, rectangle,
    minimum height=3em, minimum width=6em]
\tikzstyle{sum} = [draw, fill=white, circle, node distance=1cm]
\tikzstyle{input} = [coordinate]
\tikzstyle{output} = [coordinate]
\tikzstyle{pinstyle} = [pin edge={to-,thin,black}]

\begin{tikzpicture}[auto, node distance=2cm,>=latex']
  %% \node [input, name=input] {};
  %% \node [sum, right of=input] (sum) {};
    \node [block, right of=sum] (controller) {PC};
    \node [block, right of=controller,node distance=5cm] (system) {Nexys 3};
    \node [block, right of=system,node distance=5cm] (vga) {VGA-skärm};
    \node [block, below of=system] (tangentbord) {Tangentbord};

    \draw [<->] (controller) -- node[name=u] {USB-UART} (system);
    \draw [->] (system) -- node[name=u] {VGA} (vga);
    \node [output, right of=system] (output) {};
    \draw [->] (tangentbord) -- node[name=u] {PS/2} (system);
\end{tikzpicture}
\\
En grov uppställning av Tron-spelet med en FPGA,
  ett tangentbord och en skärm.
  Tangentbordet används av spelarna för att styra.

\section{Krav}
\subsection{Skall-krav}
\begin{enumerate}
\item Spelplanen ritas ut på 160x120 pixlar uppskalat till
  VGA-skärmens upplösning på 640x480 pixlar i 8-bitars färg.

\item VGA-skärmen har en framerate på 60Hz.

\item De två spelarna styr sina ljuscyklar med ett PS/2 tangentbord.

\item Ljuscyklarna ska röra sig i en användarbestämd hastighet, satt
  före spelets början.

\item En vinstskärm ska visas när spelet är över.

\item Spelet ska kunna startas om.
\end{enumerate}

\subsection{Bör-krav}
\begin{enumerate}
\item Användaren bör kunna bestämma antalet spelare.

\item Spelet bör ha bakgrundsmusik, och eventuellt vissa ljudeffekter.
\end{enumerate}

\end{document}
